男生突遭警員制服圍毆 被控拒捕罪不成立 徐綺薇:警員絕無基礎向被告施以警棍胡椒噴霧

去年聖誕節，有市民與德福廣場發起「和你Shop」，有男學生遭數名警員制服圍毆，及後被控拒捕罪。涉案警員於審訊時供稱，當時按著被告肩膀時「感受到有道力出緊嚟」，認為被告在掙扎。主任裁判官徐綺薇今裁決指，從閉路電視影片可見，被告由扶手梯甫踏上1樓即遭多名警員圍攻並壓在地上，根本沒機會掙扎。徐官指被告提起肩膊，絕非如警員般形容「想逃脫嗰道力」，強調警員絕無基礎向被告使用胡椒噴霧以及警棍，裁定被告罪名不成立。

主任裁判官徐綺薇裁決指，聲稱被拒捕的警員周展卓，以及曾制服被告的高級督察郭俊希，均供稱被告當時曾猛烈掙扎，激烈程度甚至扯著警員走。但徐官多次觀看現場閉路電視片段，只見被告由扶手電梯踏上1樓時，迅即被4至5名警員二話不說捉著並壓在地上，其間更有警員揮動警棍。徐官認為警員突如其來的圍攻，令被告完全沒有時間或機會作出反應。

徐官續指，被告全程被多名重裝備的警員壓在地下，其間有多達7至8名警員圍著被告，被告根本無可能亦無能力反抗。徐官認為被告的證供合情合理，現場片段亦脗合其說法。

被告供稱因被噴胡椒噴霧導致不適，欲提起被鎖上手扣的手臂抹臉，才移動肩膊。徐官信納其解釋，指被告提肩膊的情形，絕非如周形容般「想逃脫嗰道力」。徐官不接納周及郭的證供，
認為二人沒有道出真相，裁定被告罪名不成立。

人話

反告啦，證明dept of joke真係joke

口頭訓示

D o Joke 一陣上訴

徐官已經唔係第一次話班黑警濫用暴力

點解香港啲差佬變到咁惡毒 咁黑心？
被共產黨洗咗腦？大家都係香港人嚟㗎！仆街！

咁濫用武力班黑警會有咩法律責任?

正常司法系統，已經可以反告黑警，民事索償
可惜香港嘅官 只有紅，更紅同埋黑

佢坐正左 應該唔怕掛 溫官就難講

大家要記住
黑警濫用暴力、俾假證供與片段不符而無需負責；
第時贏咗後要報仇

推

打撚完我一身之後扮無事
d藍畜最鍾意講美國都係咁
而家香港係單單都係咁

根本已經係敵對 調番轉有機會你一樣會咁樣對班警犬

以直報怨

美國有一大堆律師衝埋黎搵你，幫你告班狗

係人話

反告啦！個官都講得咁清楚

太公文匪報可能又發炮

多謝黃官放生手足

周展卓 郭俊希

妨礙司法公正

好人好官一生平安

擺明作假口供， 冇鏡頭又一位義士被黑警老屈

<警員絕無基礎向被告使用胡椒噴霧以及警棍>
姐係非法襲擊

so？反正打人唔犯法只要係蒙面狗

香港想判案做法官不如做人大代表

無 可以加人工

反告啦屌！

真係睇到笑
"想逃脫嗰道力"
睇多D周星星d戲先再出黎夾口供啦

法官都講到明 咁啫係黑警係襲擊被告 告撚返嗰7個8個黑警轉頭 不過doj一定介入私人檢控 投訴科拖你一兩年都冇埋

香港冇包攬訴訟
窮人食屎都得

之前啲人又屌徐官係國安法指定法官，又紅官又盛，家下就黃官講人話

Push

前題係包攬訴訟

窮人含撚

一句自招嫌疑就case close

死全家

大波嬅出動

靜啦你

沒錯
正常司法系統就係

唔正常司法系統 就要用唔正常既方法

全部判死刑

以牙還牙 以直報怨者
殺左咁多人 就咁想走

警察濫用暴力冇事

裁判官進一步分析指，被告全程被多名警員壓倒在地，而防暴裝備有一定重量，被告根本無可能、亦無能力反抗，加上被告自辯的證供合情合理，同時獲閉路電視片段支持其說法，信納被告當時只是想以肩膀抹去胡椒噴霧的殘留物，絕非如周展卓所述般「想掙脫嘅嗰道力」。

又想屈

搞清楚先，佢地中蟈人黎

希望有呢一日

話明係狗就緊係冇自主意識
對主人唯命是從 丟舊骨就瘋狂瀨
主人叫佢做乜咪做乜 事後俾返舊骨就ok啦

問題係個掣到
都已經唔係話錢唔錢問題

屌狗法官

依家打官司係睇邊個官
唔係睇案情

美國係咁關香港咩事？

死黑警

男生一定要反告，要錢出聲

民事索償 唔關DOJ事

我都幾肯定到時全部左膠出返曬黎企道德高地
希望大家企硬D 唔好比班賤種偽善狗兇到

都關DOJ事
告個幾個黑警好大機會DOJ會代表
呢啲case即使贏面大法援都未必會幫手
自己搵律師按金都講緊幾十萬
有錢先有機會民事索償到

差佬做完仆街野有港共/鄧炳強包庇
even 露左樣全家被起底仲有左膠幫手包底話「禍不及家人」
梗係有幾仆街做幾仆街

已訓斥
close file!

係開心，但屈人打人嗰d冇法律後果

已經唔當班黑警係香港人
甚至連人都唔係...無左良心

但左膠話狗二代係「無辜」
邊個敢搞狗二代就會出黎屌喎

你講得啱
當然就算有包攬訴訟
一日doj 有介入嘅權力
一樣冇用

因為佢哋完全屈人「完全無成本」還有OT補水。被屈無論官司贏定輸都一定「損失慘重」。

證明左好耐啦

就算比人起曬屋企人出黎都有左膠幫手包底話「禍不及家人」

大波驊撤控

你用民事都可以消案

死差佬仆街律政師濫捕濫告濫用武力冇後果

人形支畜嚟, 外表好難分

大把搭博頭然後噴啦
睇唔到唔知道唔清楚

港共恐怖分子

咁結論即係黑警犯法？

屌

證詞與CCTV出入咁大
證明黑警屌你班撚樣，講嘅證詞全部唔可信，謊言成性

就算prove係警察唔啱
佢哋都係唔使付出代價
法治

d 死黑狗
次次都冇條件冇後果打左人一身先

唔好彩仲比人告到坐監

佢地就乜事都冇。

一間又“升”去淫審處

冇咩黃官囉 唔好亂講

黑狗講大話，小朋友都知，何况.....

司法公正對平民根本就係笑話。

黑警死全家

痴撚線黑警

打完人仲想告人

成班垃圾

溫好似只係話「成件事完全可以避免」

去小額錢債。記住唔好應承上區院。

佢未坐正 保守少少 唔出奇

崇高的法官, 失踪的法治
好久不見, 唯恐曇花一現, 又失芳踪

小額錢債上限5萬
DOJ會搵Law Clerk去同你玩
9成會申請上區院，又會strike out
要玩都要用啲心機

徐官已犯國安法

要多幾個呀大佬，如果唔係死人嫁

對方用不合法武力 刑事罪行 乜撚嘢民事

賠償一向係民事訴訟 刑事告要另外

淫審處 人滿為患

3認同

準備上訴

無後果 得到讚賞

你就想
你哋無做錯

毒果個標題咩事
明明無罪 脫乜撚嘢罪

都冇後果
冇人告 冇麻包袋 點解要良心

不如問制度外可以用咩方法令佢地收

搞清楚 冇屋企人俾報牛就會有幾仆街做幾仆街

知名就唔用依d 方法